可能中國的言論自由已經比香港好，公眾人物公開稱自己同胞係支那都有人支持

曾經炒作成國產希望的錘子手機，其老闆羅永浩祟日，稱中國人為“支那人
有錘粉指支那只係自嘲，就好似黑人之間講nigger一樣親切
亦有人指羅永浩只係朝鮮族，唔算係中國人

2014年被香港海關遣返的孕婦如許姑娘稱呼別人支那